美媒：中國AI論文引用數 正在接近美國

美媒：中國AI論文引用數 正在接近美國

中國以政策支持人工智慧(AI)發展，引起美國研究機構注意。美國西雅圖艾倫人工智慧研究所(Allen Institute for Artificial Intelligence)一份報告顯示，被引用次數排在前10%的人工智慧研究論文中，來自中國的論文數正在接近美國。

多年來中國大陸的人工智慧研究論文總數一直超過美國，但也有品質不均的問題。不過華爾街日報報導，艾倫人工智慧研究所報告顯示，中國AI論文品質有逐漸趕上的趨勢。

在1982年，AI類型被引用的論文約有47%來自美國，但這份報告顯示，如今這類論文只有29%來自美國，而來自中國的比例已升至26%以上。不考慮被引用次數的話，多年來中國發表的AI論文總數量一直超過美國。

報導引述研究所負責人伊茲奧尼(Oren Etzioni)表示，上述調查結果讓他感到吃驚，他預計到2020年，中國進入前10%論文的數量將超過美國，到2022年或2023年，中國進入前1%論文的數量將超過美國。

中國政府正大力資助AI技術的發展。中國2017年發布在2030年前成全球AI領域領頭羊的計劃，包括建立1,500億美元人工智慧產業，並由上而下為中國教育機構和公司制定時間表。

國際創投調研機構CB Insights的一項分析也發現，在2017年全球投資於人工智能初創企業的152億美元中，48%流向中國，只有38%流向美國初創企業。

不過，報導引述白宮科學與技術政策辦公室一名官員指出，其他研究顯示在許多衡量AI先進能力的指標上，美國仍領先於中國。例如，前年發布的一份研究顯示，美國的AI人才庫是中國的7倍，而且其他對學術論文的分析表明，西方國家在具有重要影響力的研究方面，遠遠領先中國。

美國能源部主管科技的副部長戴巴(Paul Dabbar)就表示，美國擁有一個由科學機構、政府計劃以及科技公司組成的廣泛生態系統，其他國家難以複製。因此，美國在AI技術顯然處於優勢地位。

想問會唔會係中國人引用中國論文？

引用=堅？

d論文都係ai寫既

支那

依啲引文數冇意義，佢地最鍾意cite返自己啲野灌水，有啲statement係普通事實，佢地咪引返自己啲文

不過而家學術界大趨勢都係睇引用IF

咁歐美學術界都係咁玩

IF？非學術人，可唔可以解釋下
因為之前又係有個大陸打丁報告話啲論文點點點，想知真實情況

升排名, 打飛機岩哂

IF = impact factor
簡單黎講就係係結算年份(e.g. 2018)前 N 年 (official 係3年, 但亦都有5年IF, 計5年, 即係official睇 2015-2017) 的publication 係 2018年平均有幾多個citations
而impact factor一般用黎比較期刊, 但係唔同subfield可以差好遠, 例如medicine閒閒地有20 - 30, 但係人文數學呢D 3 已經分分鐘係top journal